-(GOTO 366)-
(LABEL 366)
-(IF ... )-(GOTO 369)-
-(GOTO 370)-
(LABEL 369)
(LABEL 370)
((無気力アンケート))
-(IF ... )-(GOTO 378)-
-(IF ... )-(GOTO 378)-
-(IF ... )-(GOTO 378)-
(LABEL 378)
(LABEL 378)
(LABEL 378)
(Коридор старого здания)
[Кён]
朝比奈さんの歌をどう料理するかしばし迷ったものの、
その歌があまりに『すごい』せいか、それとも単に俺が
疲れているからか、考えがまとまらない。

俺はまたしても思考停止を選び、部室を出た。

(Класс Кёна)
[Кён]
ちょっとはクラスのほうにも顔を出してみるとしよう。
国木田の話だと全然進んでないみたいだったが……。

[Куникида]
「あれ、キョン。こんなところでどうしたの？」

[Кён]
「こっちの様子を見に来たんだよ」

[Куникида]
「そうなんだ。映画の編集はもういいの？」

[Кён]
「まだだ。どこかのやる気だけで計画性のない迷監督が
思いつきのままに撮ってくれたおかげで、どう手をつけ
ていいかさっぱりだ」

[Куникида]
「ふうん。やっぱりキョンは素直だよね」

[Кён]
「ちょっと待て。今の会話の流れで、何がどうなると俺
が素直という結論に達するんだ？」

[Куникида]
「だってさ、なんだかんだ言って映画の編集を放棄しな
いよね」

[Кён]
「それは放棄したらハルヒが何をしでかすかわからんか
らだ」

お前は知らないだろうが、あいつは映画のために朝比奈
さんからビームを発射させ、しゃべる猫を呼び寄せたあ
げく、季節外れの桜を咲かせたんだぞ。

その映画が完成しないとなったら、今度はなんだ？
考えるだけでぞっとするぜ。

[Куникида]
「僕が思うにね、キョンが映画の編集を放棄しないのは、
谷口に言われたことへの反発もあるんじゃないかな」

[Кён]
「谷口？　あいつ、何か言ってたか？」

[Куникида]
「ほら、前に谷口が、スネて言ったじゃないか。涼宮さ
んの作る映画はクズみたいなものになるって」

[Кён]
「あー？　そうだったっけか？」

[Куникида]
「そうだよ。そのあとキョン、谷口に『お前にだけは言
われたくない』って言って教室を飛び出してったよ。忘
れたの？」

[Кён]
実はしっかり覚えている。むしろ忘れたいことのひとつ
なのだが。

(Комната клуба)
[Кён]
あの日、教室を飛び出した後、俺は勢いに任せてハルヒ
に言ってしまったのだ。

「おい、ハルヒ」

[Харухи]
「なによ」

[Кён]
「この映画は絶対成功させよう」

前日、ちょっとした口論をしたせいか、戦闘態勢に移行
しつつある猫のような顔で俺を睨むハルヒに俺はそう宣
言してしまった。

[Харухи]
「む」

「当然よ。あたしが監督するんだからね。成功は約束さ
れているの。あんたに言われるまでもないわよ」

(――)
[Кён]
いくら勢いとはいえ、あんなことを言わなければ、もう
少しいろいろ穏便に納まったものを。

-(IF ... )-(GOTO 481)-
-(IF ... )-(GOTO 485)-
(LABEL 481)
ま、今さらな話だよ、俺も少しまあちょこっと思うとこ
ろがあったってやつさ。って何言い訳してんだ、俺。

ここは話題を変えるのが得策だ。

-(GOTO 491)-
(LABEL 485)
ま、今さらな話だよな。って、なんだか最近も同じこと
を考えなかったか？

もしかしたら気づかないうちに考えているのかもしれな
いな。後悔ってやつさ。ん？　でもそのときも国木田と
話していたような……。

って、後悔をわざわざ思い出すこともないか。ここは話
題を変えるのが得策だな。

-(GOTO 491)-
(LABEL 491)
(LABEL 491)
(Класс Кёна)
[Кён]
「そんなことよりアンケート発表の準備はどうなんだ。
進んでいるのか？」

[Куникида]
「うーん、まあまあだね。半分ぐらいかな」

[Кён]
「そうか。まあ明日には間に合いそうだな」

[Куникида]
「でも残っているアンケートの集計が思ったより大変そ
うなんだよね」

[Кён]
「なんだ？　人手が足りないのか？」

[Куникида]
「人手は平気なんだけど、集計結果がバラツキ過ぎてる
テーマがけっこうあるんだ。それをどうやってまとめよ
うか思案中なんだよね」

「あ、よかったらキョンの意見も聞かせてよ。それぐら
いはクラスの出しものに参加してもいいだろ？」

[Кён]
「それもそうだな。それでどのテーマが問題になってる
んだ？」

[Куникида]
「例えば……これなんかそうだね。
《無気力アンケート》」

[Кён]
「それか……」

《無気力アンケート》とは『無気力と言われる現代学生
は一体どのようなときに無気力になるのか』をアンケー
トしたものだ。

無気力なアンケート企画を立てたクラスが、《無気力ア
ンケート》をとるなんて、ウケを狙っているとしか思え
ない。

しかしこれはこれで教師のハートを掴んだらしく、担任
の岡部はぜひとも結果が聞きたいと息巻いていた。

「俺もそのアンケートには答えたが、同じ答えになるヤ
ツがいるとは思えないな」

[Куникида]
「本当に驚くほど答えがバラバラなんだよね。この人の
答えなんて『お腹が空いたとき』だし」

[Кён]
「ああ、でもそれは少し共感できるな」

[Куникида]
「こっちはね、『映画に友情出演してやったのに、もら
えたのが焼きそば割引券だけのとき』だって」

[Кён]
「それ明らかに谷口じゃないか。あいつそこまで根に
持ってたのか」

[Танигути]
「なんだ、呼んだか？　あれ、なんだキョン、お前なん
でここにいるんだよ」

[Кён]
「俺が自分のクラスにいちゃ悪いか」

[Танигути]
「悪かねーが、変な感じだな。で、何の話してんだ？」

[Куникида]
「無気力アンケートをどうやってまとめるかって話だよ」

[Танигути]
「あー、あれな。アンケートを読んでる分には面白いん
だけどなー」

[Кён]
「それで、他の答にはどんなのがあるんだ？」

[Куникида]
「他にはね、『部の備品の最新型パソコンが強奪された
とき』『彼女の不機嫌が連日連夜のアルバイトを増やす
とき』」

[Кён]
「………………」

なぜだろう。このアンケートに答えている２人の姿が
はっきりと頭に浮かぶのだが。

[Танигути]
「備品のパソコンが強奪って、泥棒にでもあったのか？」

[Куникида]
「でも泥棒にあったら無気力になるっていうのは、
ちょっとおかしいよね。怒りを覚えるっていうなら
わかるけど」

[Кён]
「おそらく無気力になるような奪われ方をしたんだろう
よ」

特にあのコンピ研の部長氏は無気力を通り越して灰にな
らざるをえない奪われ方だったしな。

[Танигути]
「もうひとつのほうの、『彼女の不機嫌が』ってのはな
んなんだ？　意味わかんねぇ」

[Куникида]
「確かにね。不機嫌な彼女にプレゼントを渡すためにバ
イトを増やすって意味なのかな？」

[Танигути]
「まあ、プレゼントは女を丸め込む常套手段だしな」

[Кён]
全然丸め込めていないお前が言うと説得力は皆無だな。

[Танигути]
「無記名でも確かクラスは書いてあったよな。国木田、
それ、どこのクラスだ？」

[Куникида]
「１年９組って書いてあるね」

[Танигути]
「はぁ！？　９組！？　なんだそれ、許せねえ！」

[Кён]
「なんだ？　９組だとダメなのか？」

[Танигути]
「だって理系進学コースだぞ。勉強まっしぐらしてれば
いいものを、彼女作って、バイトして、無気力って許せ
なくねーか！？」

[Кён]
「お前、理系進学コースの人間をどんな目で見てるんだ」

[Танигути]
「くそう、理系ってだけでかっこいいと思う女は絶対何
か間違ってる！」

[Кён]
「俺にはお前のその考え方のほうが間違っているように
思えるがな」

「そもそもこれを書いたヤツは、この『彼女』と付き
合っているわけじゃないかもしれないぞ」

[Куникида]
「すごい説を持ち出すね。キョン、もしかしてこれ書い
た人、知ってるの？」

[Кён]
「知るわけないだろ」

まあ、おそらく古泉の回答だろう。バイトというのはあ
の灰色世界への出張だろうな、たぶん。

「で、他の答はどうなんだ？」

[Куникида]
「うん。こっちはね、『宇宙人、未来人、超能力者がな
かなか現れないとき』だって」

[Кён]
「………………」

[Танигути]
「それ、誰が書いたか丸わかりじゃねーか」

[Куникида]
「涼宮さんらしいよね」

[Кён]
俺からすれば、ハルヒのやつは今の状態でも充分に気力
に満ち溢れているよう見えるんだがな。

「やれやれ」

[Куникида]
「キョンもこのアンケートをどうまとめていいか悩むの
がよくわかったでしょ？」

[Кён]
「ああ。見事にバラバラだな」

[Танигути]
「もうこのアンケート、展示するの止めたらどうだ？」

[Куникида]
「これを没にしちゃうと、展示スペースがスカスカに
なっちゃうんだよね。それも見栄えが悪いしね」

[Кён]
「ふむ。無気力になるのは、『お腹が空いたとき』『映
画に友情出演してやったのに、もらえたのが焼きそば割
引券だけのとき』……」

[Танигути]
「あ、それ、俺の答だ」

[Кён]
「んなもん、わかっとる。考えてるんだ、話を交ぜ返す
な」

[Танигути]
「なんだよ、つかマジで映画の出演代は焼きそば割引券
なのか？」

[Куникида]
「まあまあ」

[Кён]
谷口のぼやきを聞き流し、俺は考えた。『部の備品の最
新型パソコンが強奪されたとき』『彼女の不機嫌が連日
連夜のアルバイトを増やすとき』

『宇宙人、未来人、超能力者がなかなか現れないとき』。
これらをまとめて集計するには……。

「とりあえず『お腹が空いたとき』以外はひとつにまと
められそうだな」

[Танигути]
「え、マジ？」

[Кён]
「結局『自分の努力で即解決ができないもの』ってこと
になるんじゃないか？」

[Куникида]
「ああ、なるほど。確かに宇宙人、未来人、超能力者は
自分の努力じゃどうにもならないもんね」

[Танигути]
「ん？　じゃあ、何か。映画の出演代が焼きそば割引
券ってのは、もう決定事項なのか？」

[Кён]
贅沢を言うな谷口。朝比奈さんなんて主演女優なのに
ノーギャラ。その上、恥やら気苦労やら諸々を映画に
差出してんだぞ。

[Куникида]
「ありがと、キョン。おかげでこのアンケート、まとめ
られそうだよ」

[Кён]
「そりゃ、良かった。じゃあ俺、そろそろ戻るわ」

[Танигути]
「やっぱ映画の編集か？　お前も物好きだな」

[Кён]
「お前に言われたくないね」

(Коридор)
[Кён]
「やれやれ」

……と思わず口に出してから、俺は自分の無気力アン
ケートの解答を思い出した。

『やれやれという言葉も出ないとき』。それが俺の解答
だった。

涼宮ハルヒとの遭遇により、俺の口癖になりつつあるこ
の言葉は今もって俺の口から出ている。

ということは、まだ俺はどうにかやっていけるというこ
となのだろう。あの映画の編集も含めてな。


